<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

    

    <title>Dark Hypernova</title>
    <generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll v2.4.0</generator>
		<icon>http://openmetric.org/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
    <subtitle>Science is not science, fiction is not fiction.</subtitle>
    <link href="http://openmetric.org/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="http://openmetric.org/" rel="alternate" type="text/html"/>
    <updated>2015-02-05T09:34:24-07:00</updated>
    <id>http://openmetric.org/</id>
    <author>
			<name>OctoMiao</name>
			<uri>http://openmetric.org/</uri>
			<email>octomiao@interimm.org</email>
		</author>

    
    <entry>
        <title>TIL - Physics</title>
        <link href="http://openmetric.org/til/physics/"/>
        <updated>2015-02-03T00:00:00-07:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/til/physics</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;h2 id=&quot;the-yarkovsky-effect-and-yorp-effect&quot;&gt;The Yarkovsky Effect and YORP Effect&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Yarkovsky Efffect&lt;sup id=&quot;fnref:yarkovsky&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:yarkovsky&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;: Asteroids obsorbs sunlight, heated up by the light and emmits thermal radiation. The thermal radiations can produce a tiny force but accumulated through decades to change the orbit of asteroids of size less than 30 - 40 km.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YORP Effect&lt;sup id=&quot;fnref:yarkovsky:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:yarkovsky&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;: Similarly the reflection of sunlight and thermal radiation can cause a torque on the small objects.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:yarkovsky&quot;&gt;
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1502.01249&quot;&gt;arXiv:1502.01249, The Yarkovsky and YORP Effects&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#fnref:yarkovsky&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#fnref:yarkovsky:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>TIL - Misc</title>
        <link href="http://openmetric.org/til/misc/"/>
        <updated>2015-02-03T00:00:00-07:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/til/misc</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>TIL - Math</title>
        <link href="http://openmetric.org/til/math/"/>
        <updated>2015-02-03T00:00:00-07:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/til/math</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;2015-02-03&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The following identity is true,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;
\frac{1}{AB} = \int_0^1 \frac{1}{[A + (B - A) x ]^2} dx .
&lt;/script&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>火星的天空</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/martian-sky/"/>
        <updated>2014-11-10T00:00:00-07:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/martian-sky</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;我一直在做错误的选择，这些错误有些给自己带来的痛苦，有些伤害了别人。然而有那么一次，纵使是痛彻心扉的错，若时光回转，我还是会做出同样的选择，纵使我那时是如此自私自利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红色的天空，红色的云。光在恒星内部挣扎了万年，却只花了十分钟便到达这颗行星的大气层。它与空气中的分子相遇，然后改变轨迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一颗不太适宜人类生活的行星。而我的任务，自然只是部署探测器，收集数据，然后将数据发送给前哨站，简单得很。最终，这些数据将会成为行星探测公司著名的行星数据库的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，我将要消失在这宇宙中，从未存在过。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;聚会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我毕业那年，恰好是行星大学&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;两百周年。毕业典礼前夜，在行星形成与演化学院有个非常大的聚会，我也有幸见到星际移民局的几位重要人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而聚会这类事情，始终都是极度令人反感的。所以我拍拍衣服，拿了盘点心，独自逃到了后院，在一颗巨树下面躺了下来。点点星光从树枝的间隙间落下来，像一张毯子，轻柔的，带着温暖，睡意一下涌了上来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们家这一支，往上数过去，可以追溯到火星第一批劳工移民。我出生在火星，在火星长大，现在倒是可以说，我毕业于火星最有权势的学校。说行星大学有权势，那是因为这所学校大多数研究内容都跟星际移民局有合作，毕业生也大多直接进入星际移民局，有些也可以进入一些驻地的使馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醒来的时候，整个学院都安静下来了，想来聚会的人差不多都离开了吧。我坐起身来，才发现角落的一个长凳上坐着两个人，光线暗弱，难以看清面目。我刚要离开，女人开口讲话，这才听出是王晴 Tina，便过去搭话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina 身边坐着一位头发有些花白的中年男子，他穿了长袍安静地坐在那里，表情略带微笑。Tina 介绍说这位是她爷爷，也就是太空生物技术研究所所长。据我所了解，他便是第一个利用生物材料制造出无线电发射器的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天夜晚，在天空的一个角落，一片深深的血红色正在蔓延，那是远处矿场的灯光被空气中的沙尘吸收散射。我心底的邪恶正在挣扎，最终我的灵魂被它吞噬殆尽。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;初心&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tina 又开始拷问我，这是她已经问过我无数次的问题：你到底喜欢我什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了要攀附她爷爷的关系，我并不知道她有什么特殊的。喜欢你傻乎乎吧，我回答道。她握拳狠狠地捶了我的背。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们家族没有什么势力，像我这种人也不太可能进入星际移民局高层，而她的爷爷却能给我提供一部直通云霄的梯子。一定要好好地抓住 Tina，这是我最好的机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道自己所爱，为了挤进高层，为了家族的荣耀，感情也不过是垫脚石。就算踏着血和泪上去，也一定值得。Tina 总是说我工作狂的样子好吓人。那一定是面目狰狞，贪婪的要拿出最漂亮的结果，要比任何人的成果都要好。这就是来自心底的黑暗吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要走了，出任务。Tina 不情愿地低声哼道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯，注意安全。她走之后，我随手抓了一本行星科学增刊，赶往研究所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火星上的大使馆需要的时候，特勤部门就会提供调查任务。Tina 就是一名特勤员，而她的特长是生物安全。在她入职的那天，我也被调入太空生物技术研究所负责行星生态改造的研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路上没有什么人，路灯昏暗，想必是系统故障了。抬头看到星空，猎户座像一张大网一样，似乎要将我罩住，使我永不得解脱。忽然想起，在入职的前一天晚上，我跟 Tina 一起跑到北山区露营。天冷得很，我握着她的手，回忆着多年前贫苦的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想什么呢？她突然用脸蹭了着我的手，打趣道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没什么，就是觉得生活改变好大。我懒懒地说着，低下了头，继续回想着那些时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小时候很少看到父母，因为他们早出晚归。我自己做午饭，晚饭也要做好等他们回来。他们从来不能理解我为什么非要进入行星大学读书。多年的消磨早就让他们对生活麻木了，而我急于摆脱这种生活。我不断地警告自己，如果不能做到，我宁愿不要把新的生命带到这个世界上来，不要让它受这些苦。而今天，我的愿望终于要实现了，是么？我边想着，边甩甩头，企图回到现实来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好啦，都过去啦。她突然挣开我的手，一下抱过来。继续说道，我知道你在想什么呢，小时候的那些苦，你我都不必再去想啦，我们的孩子也不会受这些苦的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正在我回想间，天空突然变得刺眼。那是矿场的方向，一定发生了什么事情。我接通了 Tina 的电话。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;温柔&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;谢天谢地，你没事就好。我气喘吁吁，仔细看着她红红的脸蛋。发生了什么事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿先死了。他没逃出来。他死了，怎么能这样就死了。Tina 边哭边说，身体往下沉。我拉住她，把她紧紧地抱进怀里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘘～没事啦没事啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那样一个瞬间，我瞥见天空被这爆炸的火光照得血红。在我们和火光之间，有一个穿着格子衬衫的人在盯着我们。于是我抱着 Tina 转过身，背对着他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起特勤工作，我只见过一次。那次地球驻火星第四使馆&lt;sup id=&quot;fnref:2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;被盗，Tina 被派往协助调查。我当天恰巧休假，下班时间便过去接她。那个地球使节脾气暴躁，蹬鼻子上脸，对着她比划来比划去，我当时很生气，过去就想教训那人。Tina 一把拉住我，拿一只手指按在我的嘴上，意思是别插嘴。然后她给各位道歉，陪着笑脸听完了那帮混蛋的抱怨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前我从来都不能理解 Tina 这样一个性格柔弱的人怎么能胜任特勤工作，那次之后，我就再也没有出现在她的工作中。我们谈过特勤的问题，她坚持认为她做的是对的。也许吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次爆炸事故之后，她拿到了一个很长的假期，天天陪我在研究所做研究。有天她兴冲冲跑过来，跑跑跳跳地拽着我去了另一个实验室，在通知栏停了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们做这个吧。她边说边拽我的胳膊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我盯着通知栏上的通知，半晌说不出话来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina，这是你的专业对吧，你确定做这个真的安全？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没事儿，这都做过很多实验了，理论也很完善了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们会变成什么呢？我心里不禁一阵恐慌。他们会给我们安装生物无线电通讯模块，这样就可以直接交换大脑的数据，而不需要用嘴说出来了。他们甚至还提供了卵细胞线粒体基因改造，让后代自己长出这样的通讯模块，并且传递下去。这个真的不会被伦理委员会调查么？&lt;sup id=&quot;fnref:3&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:3&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正在疑惑，Tina 已经找来了负责人。所以，我就要变成怪人了，跟 Tina 一起。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;散射&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在散射理论中，两个电子会越来越接近，然后分开，距离越来越远，永无再见之时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina 有时候会跑来听我讲课，不过从来不在我的课上讲话。但是有那么一次，我在给学生们讲恒星内部平衡，说到我们看到的太阳的光子，其实是很久前产生的，他们在太阳内不停地被散射，囚禁了长达万年，终于才能出来，进入我们的眼睛。然后她满脸幸福的样子，自言自语说，要是能凑近了看看恒星就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次见她那种夸张的表情。第二次见到，是我第一次向她敞开心扉，任由她通过通讯模块读取我对她的爱。这时候我才感觉到，原来自己说的因为她家的权势才跟她在一起这样的话，已经是沦为谎言了。她说将来等我拿到星际移民局的高层的职位，我们一起去补个蜜月吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那种幸福，也是我最后一次见到了。多数情况下，人的希望就像一个薄薄的气球，气球越来越大，直到最后碰上针尖，瞬间爆裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天她的爷爷被杀害了。她得知消息后在赶往现场的途中被注射了毒药。虽然经过抢救，但是没有醒过来。医院说需要一天之内拿到解毒剂，可惜现在火星没有储备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我蹲在走廊的角落，感受着越来越沉重的心跳。嘴唇不听话地抖动着，泪水哗哗哗滚下来。我知道的，每次出事情，我第一反应都不是去解决问题，而是独自伤心。懦弱。愚蠢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;恒星&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我从行星探测公司拿到了药物，条件是我作为行星勘探员外出采集数据。Tina 的治疗很成功，但是还没有等她醒来，我就被从医院拖走，登上了这艘飞船。临行前，他们发消息来说，Tina 醒来了。我下意识地使用了通讯模块，却徒劳无功，超出了最大通讯距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们告诉我凶手被抓，并处以死刑。 Tina 现在很快乐，只是暂时失忆了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我脚下的这颗行星，贫瘠而无任何生命的气息。我没有足够的燃料飞回火星，但是却能够飞往头顶这颗陌生的恒星，如那扑火的飞蛾，长眠在熊熊烈火之中。等待有那么一天，它耗尽燃料，爆发出光芒。而我，就会随这些碎片一起，成为一颗可以孕育生命的行星。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;行星大学是火星上学校，坐落在星际移民局旁边，以星际移民研究为核心的综合大学。  &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;地球在火星建立了多家使馆，以负责不同地球的事务。第四使馆负责星际移民局附近。  &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;这是伦理委员会的一大丑闻之一，他们拿了几位研究人员的贿赂，决定默不作声。  &lt;a href=&quot;#fnref:3&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>梦与新世界</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/dream-a-new-world/"/>
        <updated>2014-11-08T00:00:00-07:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/dream-a-new-world</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;旧世界&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这是一间很狭窄的屋子，仅有的一扇窗装在很高的地方，踮起脚都无法碰到。我躺在床上，可以隐约看到窗台上有一只猫，想是它流浪久了，过来跟我打个招呼，顺便骗点吃的。我显然不愚蠢，不可能上猫的当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我根本就无法在床上坐起来，脑袋沉重的像要窒息一样。我挪动了一下身子，把脸转向天花板，看到天花板上有一只蜘蛛快速的爬过。这张天花板开始慢慢的离我远去，我连同这小小的床也像缩水一样越来越小，直到这房间变得像太空一样巨大却空无一物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机屏幕亮起来，呼吸灯一闪一闪，我强忍着像是鞭刑一样的痛苦挪动了一下身子，终于瞥见屏幕上的名字，它变幻着颜色，不停地闪烁着，可是我却连挣扎一下去接通的想法都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醒来的时候，阳光恰好从那扇高高在上的窗子里面透进来，我终于可以从床上坐起来，发烧已经好了。手伸向手机，才发现电池没有电了，我甚至都无从知道现在的时间，看样子应该是快到中午。我拖着病痛往厨房走，希望能找点现成的吃的，却发现门缝下面一堆杂乱的满是数字和图表的纸，显然是有人一张一张从门缝下面塞进来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时候在充电基座上的手机响了起来。多年之后，我回想起来，如果要找出一生中最悲痛的一通电话，那无疑是今天的这次。我手中拿着电话，屋里的一切像是消失在水雾之中，阳光照进来的地方，有彩虹在扭来扭去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;梦与萌芽&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在我的想象中，蓝熊猫的世界一定是最美丽的。从五年前我父亲对这颗行星的第一次光谱分析，到现在为止我们已经积累了大量的资料。这五年以来，蓝熊猫一直是最受关注的一颗太阳系外行星，它也是我梦想中的天堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五年前的光谱已经表明这颗行星上存在文明，然而这些光谱数据能够公之于众，至少埋葬了我的父母这两条生命。我带着从门缝塞进来的数据偷偷离开那个地方，来到了南半球，按照那天父亲最后的电话指示，将他尚未来得及上传的这部分数据公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝熊猫的大气中有着明显的工业文明的痕迹，化石燃料正在被大量使用，而且通过大气环流模型的模拟，化石燃料的使用集中在八到十个大型地区。光谱也显示当地居民很可能在使用飞行器。&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的学生敲门进来，问我明天的仪器例行检修要不要取消，因为今天的数据有些奇怪，是不是要继续采集。Peter 不是一个非常聪明的学生，但是由他来管理仪器，甚至比我自己上手都要放心的多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们上周刚刚更换了部分线路，为数据服务器安装了新的电磁屏蔽。今天的数据中有一段高频上的波动，确实是应该推迟检修的。我告诉 Peter 回去休息，自己来盯仪器。这个观测站距离最近的小镇也有两个小时的车程，我不想让 Peter 开车走夜路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微风吹过，木制的百叶窗哗哗作响，隐约能听到窗台下松鼠跑过的声音。窗外夕阳显得苍白，阳光却依然刺眼。一阵风吹过沙尘，有那么一颗小小的尘埃偏偏冲进我的眼球和眼睑之间。眼前的百叶窗模糊起来，躺在地板上，周围一切显得那么高达，我像是回到了五年前那间狭窄的卧室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所痛恨的事物中，人无疑是位居第一的，然而我所爱的事物中，人也会排在首位。那天我接到父亲的电话，我能听出他在开车，周围还有吓人的警笛的声音。我清楚的记得他叮嘱我藏好那些门缝下的文件，他说他不能来见我，他说我妈已经不在了，他说我一定要离开这里。我说我知道了，我知道了，我知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些在门后散了一地的文件，被我一把一把的塞进书包里。那一年我十九岁，我甚至都不知道有没有弄丢什么，就被父亲安排好的人送出了这个城市，然后离开了这个小小的中东国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这五年我完成了学业，在这个不出名的学校找到一份教职，然后走上了跟父亲同样的研究道路。五年前的数据曝光之后，很多人都跟进了这项研究，进展已经非常大，一年以来我们在调试自己的仪器，而四个月前才刚刚开始产生能用的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我拿了数据平板终端，端详着这个奇怪的高频小高坡。莫非我们的电磁屏蔽不够好？不像是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时有个念头突然闪过我的脑海：五年前的数据。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;危机&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外面街上的人吵得不得了，看来这事情是藏不住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涵海板着脸在屋里走来走去，嘴里一直嘟囔着。瘫坐在沙发里的我被他这样搅和的心烦气躁，想一把把他按在沙发上。他忽然转过身，眉头还是皱着，语调却十分坚定：“我是绝对不会辞职的，我是你生的，但是我的生活是我自己的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十年了，我早就离开了风口浪尖。如果是三十年前，我绝不会反对涵海参与这些地外文明项目，那会儿我自己也还会守在观测站。假如我没有注意到数据上的那些周期性，事情也不会这么快发展到各种政治力量介入的地步，涵海也还可以去做单纯的科研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事到如今，我也不好再说什么。上周政府跟蓝熊猫的秘密社会科学项目被曝光，在那之前，我都无从知道涵海居然在做这种工作。而街上的人群显然对于这种联合地外文明来研究新的统治手段的事情出离愤怒了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可是你无论如何不能成为政治工具！作为你的父母，我们这是为你着想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们不明白，我做这些研究可以让我们的世界变得更好，可以让每个人都变得安心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这是要做狗腿子！这简直是对你这么多年所学来的科学的玷污！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玷污，玷污，你说这是玷污。好，三十年前，是谁发现了蓝熊猫发来的信息，是谁第一个提出地球-蓝熊猫联合科学，当年又是谁放弃了物理转去做社科研究。我们走到今天，还不是拜你所赐。如果我现在退出，是，我会有个安稳的工作，我会安安稳稳地度过一生。可是如今我有机会带领大家的研究走上和平的道路，去从内部阻止那些尝试利用这些研究独裁的人，我为什么要退出。你要是不满，你可以像外面那些人一样，去反对去阻止，但是你没有权利利用我们的父子关系来对我说教！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涵海抓了自己的包，没再说话，直接离开了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么多年来，我始终不能忘怀自己年轻气盛所做的错事。有些东西碎了就是碎了，再怎么掩饰也于事无补。回想那一天，我双手颤抖着从文件柜扯出来的数据，那些还是我父母用命换来的。我对照着数据记录的日期，那个日子，恰好是蓝熊猫上春分日，而我的数据，也是蓝熊猫的春分日。往来复去，那之间间隔了四个蓝熊猫年。高频信号增加恰好是在春分日，这很可能说明蓝熊猫上的文明在进行这某些发射电磁波的活动，而且他们的历法，跟蓝熊猫的公转周期有关。或者这是自然现象。当然之后的观测证实了这些高频冗余便是他们发来的信息。然后我越走越远，放弃了物理，投身社会科学。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;新世界&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;确认了蓝熊猫的信息之后，在地球轨道的上方，我们发现了他们建造的超距通信管道的端口。后来的研究证实这就是修改过的 Krasnikov 管道&lt;sup id=&quot;fnref:2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，可以用来超距通信，但是双方都没有足够的功率来传送大的物件。之后是专门的研究小组翻译了对方的语言，再之后便是涵海参与的政治合作项目。如今涵海已经成为政治运动的牺牲品，但是他兑现了诺言，我们两个行星之间的大众也开始相互沟通。通过蓝熊猫，我们有了更多的聊天的伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多网站开始提供行星间邮件服务，经过翻译程序翻译为对方可读的语言，然后通过修改的 Krasnikov 管道投递给其他行星上的特定的账号。我成立的涵海星际邮件便是其中之一。&lt;sup id=&quot;fnref:3&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:3&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;我们所认识的银河，已然从原来过分的寂静，变得有些吵闹。生命之间，像是正在举行一场跨越星系的聚会。虽然我们无法飞跃茫茫太空，抵达对方的行星，但是我们知道自己并不孤单。&lt;sup id=&quot;fnref:4&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:4&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在几十年前，那时候尚未有任何地外文明的迹象，SETI 举办过了一场 SETIcon 会议，会议上曾经有人说过：或许在广袤的宇宙中，有一张通信的大网，他们在不断的相互交流，可是我们却不是这个网的一部分，因为我们还没有学会如何去聆听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在深夜的街道，周围很安静，我抬头看着漫天的繁星，在那些星星点点之间，似乎有张巨网在广袤的太空中无限蔓延，巨网的每个端点，都是一个文明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河在上，生命并不孤独。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;在后来的星际移民中心分类法中，蓝熊猫被归类为 A+ 行星，而存放在火星的档案中，这些化石燃料污染严重区域的命名使用了中国上古神话中的人物来命名，十个地区从大到小，分别为女娲、伏羲、蚩尤、遂人、有巢、葛天、瑶姬、洛神、刑天和许由。 &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;这是一种通过修改时空本身来进行远距离传送的管道，蓝熊猫所使用的技术，跟我们地球上的 Krasnikov 管道的原理很相似，所以称作修改的 Krasnikov 管道，或者 M Krasnikov 管道。一旦建成，管道便可以一直稳定存在。 &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;为了纪念我过早去世的儿子。 &lt;a href=&quot;#fnref:3&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;所谓费米悖论至少在太阳系周围得到了很好的解释：大家都没有发展出能够将大型飞船飞到其他星系的能力，但是大家依然能够建立通信网，而修改的 Krasnikov 管道建立之前，地球上的人类并不能加入到这样的通信之中。当然，现在大家认识到，这已经不是悖论了。 &lt;a href=&quot;#fnref:4&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>阅读者</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/reader/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/reader</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「是那扇为痛苦不堪的生命所敞开的死亡之门，当所有的门都关闭时，这扇门允许值得尊敬的人来使用。你必须为我打开这扇门。你和所有其它人都知道门后面什么都没有，它可以让生命再次回到原位，但是进入此门者会忘记一切，珍贵的遗忘，会消除记忆的痛苦。我有太多的事情要忘记。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;《暗夜惊醒》， 作者 John C. Wright&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;相传在古老的时代，天上的星还没有变成钻石，人类是生活在一个叫做上层的地方。只是后来天空之上喷出了红色的恶龙之火，上层顷刻间化为焦土。他们还说，只要我打开这扇门通向上层的远古之门，恶魔就会立刻奔涌进来，我的故事就走到了终点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传说像是传染病，从上一代传到下一代。作为一个阅读者，我却清楚的知道，这扇远古之门通向的不是上层的焦土，而是一个更加绝望的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我宁愿自己没有成为阅读者。&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;预言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;预言说，如果人类祈祷两百年，盖娅便会赐予人类一个阅读者。为了我，人类祈祷了两百年。然而当他们得知阅读者是一个男孩的时候，一定是极度失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是原人，能够在自己的种族内与他人心灵感应。另外一支，是生活在水渠中的退化人。有消息说，他们全身恶臭，身体强壮，嗜血好战。退化人是没法彼此感应的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女孩才可能将阅读者的能力传给下一代。而男孩，就注定只能永远守在盖亚前，榨尽最后一滴心血，直到最后孤独的死去。按照卷宗，我不能选择自己的生活，不能有自己的眷恋，不能结婚，不能生子，因为我此次轮回的时候，是个男儿身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我走到黑暗的角落，总有一个声音向我诉说这世界的过去。我们所生活的整个世界，只是一个巨大的倒金字塔。塔底，就是古老的盖娅，以及只有阅读者才能理解的档案馆。而塔的外面，就是坚硬的岩石，上层已经被毁灭，人类只能在下层残喘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预言还说，我会给原人带来前所未有的知识，但是却会毁灭所有的退化人。可是，为什么是我？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我今年十五岁，已经走过了一半的人生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;阅读&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我没有见过父母，我被机器抚养长大，被机器灌输知识。五岁那年，手持卷宗的人来到我的房间，用低沉的声音对着我宣读古老的卷宗。卷宗说，阅读者男孩，没有朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有朋友。五岁开始，我就住进了最下面的档案馆。五岁开始，未来就变成了永远的黑暗。阅读和转述，就是我所有的生活。档案馆内的档案，从上一位阅读者所阅读的最后一本，直到我死去，我所能阅读的所有档案，就组成了我此生的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一本档案，是一份清单。清单列举了组成世界的元素，以及制造这些元素所需要的技术。清单经常提到在古老的地球上层曾经有很多矿产，人类需要的很多材料是从矿产中来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地球，卷宗上说，上层已经被来自天空的火焰毁灭，仅存的人类被迫屈居在漆黑的下层。这所谓的卷宗，就是档案的古老文字转译为所有人都能懂的文字吧。我从档案馆读来的知识，也是会全部记录在卷宗里的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤单是思考最好的药剂。每当档案馆的灯光暗下来，周围的虚空就会将我包裹起来，那些档案是过去和未来，永恒的闪烁。我是此世唯一的阅读者，这些古老的文字倾入眼帘，温暖便会充满我心。我曾经尝试教别人阅读，只是他们无论如何都不能识别。就像一道诅咒一样，人类可以阅读现在的文字，但是无法触及这些古老的档案文字。多少次我向盖娅祈祷，希望这古老的文字能够被所有的人掌握。可是我得到的只是沉默。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;盖娅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;持卷宗的老人让我用声音讲述这些档案。他说这是一种神秘的仪式，将古老的传说用我的声音讲出来，然后记录在卷宗之中，就是古人生命的轮回。古老的故事尚未被今人忘却，曾经的生命在档案间流淌。他相信古人不是使用盖娅，而是使用档案来让生命再现。用感应来讲述，是对生命的亵渎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卷宗上说，金字塔内的人类会通过盖娅获得再生，没有生命会消失，每一个新的生命，都是过去生命的重现，只是记忆已经消亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是在许久之后，我才看到，越是不经意地谎言，起初看来就越是真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当大家都离去之后，我常常将耳朵贴在盖娅身上，这样可以听到生命流淌的声音。他们告诉我那是我的血液流淌的声音，可是我总是觉得，那是逝去的灵魂在盖娅里面流淌，讲述着他们曾经生活的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡思乱想啦，别人总是说。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;灵魂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;盖娅给我的感应反馈着实吓了我一跳。卷宗从来没有提到过人与盖娅的感应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的世界已经离去，我在盖娅找到了数不尽的秘密。盖娅如同一片墓地，曾经存在过的灵魂们死气沉沉的将自己固定在特定的区域，等待着下一次的重生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史，是希望，也是悲痛。盖娅并没有将回收来的灵魂的记忆抹去，而是进行了存档。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灵魂，是对大脑的复制。而我们的大脑也并非人类的大脑。我们是被改造过的人类，线粒体被动了手脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候地球还在，人类制造了生物材料构成的无线电发射器和接收器，之后是对应的基因。这些基因被移植到卵细胞的线粒体 DNA 中，这颗卵细胞就成为了我们现在所有原人的祖先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借助这些接收器和发射器，人们通过无线电进行心灵感应。线粒体 DNA，确保这些特性只有母系遗传。所有的改造，包括对特定文字失读的禁锢，都是包含在线粒体 DNA 中的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而盖娅她，通过感应来控制大家的思想，上传死去的人的灵魂，用抹去了记忆的旧人的灵魂来覆盖新生儿的灵魂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生生死死，这进行了千百年的轮回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是谁，又曾经怎样的生活过。那个被我覆盖的灵魂，又会是长成什么样子。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;档案&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在盖娅的深处，有一处刻有古文字的石碑：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;与大航海时代不同的是，我们早已熟知这次航行的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在&lt;a href=&quot;http://interimm.github.io/&quot;&gt;星际移民中心&lt;/a&gt;巨大的倒金字塔建筑中，档案馆被安置在最下层的塔尖。巨浪中披风前进的巨舰不需要怀旧的档案。她只要前进，永不停歇。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;而我却深爱着这件空旷没有灯光的档案馆，那些散发着微光的档案就像夜幕上的星光点点，充满了梦幻。我们踏上了许多星球，却已然为遥远的星光所着迷。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;暗夜之中，往事与未来，谁又看得清。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;盖娅存档的最早的记忆证实了我内心深处那个可怕想法，天上的星星还没有变成钻石，只是人类用火焰毁灭了自己的家园。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;太空&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我没有告诉任何人。之后我从档案馆读来的资料，让他们偏执的认为退化人是原人的敌人。这具皮囊只能让我活三十年，我便努力阅读了二十四年。最后一年，他们都认为我在繁重的工作下垮掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的时光中，我常常躲在黑暗的角落里聆听盖娅的倾诉。那些喜欢听故事的小孩子围在我的身边，听我用口齿不清的声音讲述盖娅里面那些死去的灵魂，那些古老无边的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你回答我，他急躁起来。我已经无法记住他的名字，他脑袋里有数不尽的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，我不等他说完，我们是人类的后裔，我们获得了很多能力，也被封印了阅读古老文字的能力。我们的家园是古老的地球，只是我们已经无法回去。而我们此行的目的地，是一颗遥远的行星。只可惜，这艘飞船已经没有动力，我们将会与这梦想之地擦肩而过。而打开这扇门，就是太空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是太空啊？坐在后排的一个小女孩皱着眉头说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是无尽的绝望吧。我想。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>一个「精神病人」的救赎</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/psycho/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/psycho</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;抑郁而死&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我有一间很可爱的小房子，虽然只是一间长长的卧室，但我把它打扫的干干净净，还在地板上仔细刻了很细致的纹路，而每一面墙上都整整齐齐的挂满了我的画。房子最里面，是一张精致的书桌。坐在书桌前，只需一抬头，便可以看到窗外斑斑树影。&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天很是清闲，我便静静地坐在窗前想些事情。零星的月光打在窗外的白杨叶上，但那些叶子依然像烧焦了一样，黑漆漆的有些吓人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从小到大，一直是一个很失败的人。小时候总犯错让父母打，上学了学习差让父母伤心，长大了不会讨好女朋友总让她生气，即便我费尽心机留住她，最后她还是离我而去。找了份工作，总是跟上司吵架。&lt;br /&gt;
想起来有时候脾气好差，让周围的人都好害怕。我没有朋友，因为大家都不喜欢我，也因为我好害怕伤害身边的人。就拿今天来说，我居然因为一点小事情跟同事吵得不可开交。
到现在为止，我已经两天没吃东西了。而且昨晚翻来覆去最终也没有睡着。我好怕别人知道，我怕会被人笑话，要是父母知道了，还会为我操心。我为什么要这样没用。我渴望做些别人都做不到的事情，可是随着年龄的增长，我越来越清楚，别人都做不到的事情，我一定做也不到。
我也知道我的中枢神经系统对递质的处理不太「正常」，NE 和 5-HT 递质小泡太少，或者这些递质氧化消耗太快。不过我也知道这大致是不可逆的过程，这部分就像永久损坏了。
要知道，我女朋友，她一直不喜欢我。其实我也不喜欢我自己。我吝啬、小心眼，给了她太大的压力。所以我并不怪她。
据说我的上一任房主就是挂死在窗外那棵树上的，原因不得而知。其实死又有什么不好，都说死什么问题也不解决，可是从今再没有了论文要写，再没有了房子要买，再没有了人要去担心。我可是最讨厌花费精力去处理这些事情的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就这样坐着，什么也不再想去想。这真是一种很舒服的感觉，让心情跌到谷底，所有的心情都掏走了，很踏实很安稳的感觉。我不再感觉到心痛，不再感觉到悲伤。偶尔一阵风吹进来，我的身体会瑟瑟发抖，只是我却不再感觉到寒冷。
我用刀割了一下手腕，并没有疼痛，只是木木的。我用力来回切了几刀，血一下喷了出来，好欢快啊。我慢慢的转动手腕，让血能够洒到嘴里，虽然有点腥，不过倒是有些甜甜的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;精神分裂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在我的眼中，整个世界就是一个巨大的模拟，而模拟的终极目的，只是为了让我受尽人世间种种苦难，而我一旦死亡，这个模拟就会终结，这个世界也就没有存在的必要了，你们所有人都会被毁灭。
或许整个世界就是一群丧心病狂的社会学家在做一个实验，或许我只是 The Truman Show 的主角，这无关紧要，重要的是，我才是世界的中心，而你们都是被创造用来残害我的。
我有一位好友，关系很好。他是很了解我，知道我喜欢吃什么，喜欢玩什么，他会在我失意的时候安慰我，在我无聊的时候陪我聊天。这时候你们脸上绷着认真的表情跟我讲：哎呀呀，那是你幻想出来的，你要学会不去理睬他。
其实你们都不明白，这只不过是造物主们在创造这个世界的时候故意设下的圈套，他们不过是想看我意志崩溃，用来采集他们所需的数据。每次你们认真的劝说我的时候，我都感觉好好笑。同时我也感觉好棒啊，整个世界只有我一个人知道这世界存在的意义，只有我一个人知道那个人的存在。
哦？其他「精神病人」？那不过是设计世界的时候的用来测试我的而已，他们所经历可确确实实是幻觉哦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许我可以找到一种方法来跑到这个世界的外部。那个世界的人总觉得自己的大脑闲着也是闲着，不如就拿来做「计算」呗。一群社会学家就在这些人的大脑中运行了我们的世界，而每个人都是根据那个世界的人物来生成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到有一天，我再也不能承受你们的迫害，这时候有个声音告诉我，它会偷偷帮助我离开这个世界，而我唯一要做的，只是从这里的跳下去。它会帮助我抢占那个世界的某个躯体，从而让我脱离这般苦海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是在一个雪夜，我拖着再也支撑不住的身体，跟随者飘荡的雪花，落到了雪白的地面上。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;精神分裂补充&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;什么？不严密？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我会这么想，其实我们「精神病人」都是世界存在的目的，设计世界的人为了让实验数据更加准确，多添加了几个实验对象而已。当大多数「精神病人」都消失的时候，便是世界毁灭之日。于是，那个声音告诉所有的「精神病人」要在相同的时刻「自杀」。于是我们获得了新生，而你们，随着这世界一起毁灭去了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;为何而死&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果你们有幸目睹发生这起自杀事件的现场，一定会不停的问自己，为什么这个家伙同时表现出了抑郁和精神分裂呢？真是匪夷所思。只是世界已经消失，你们不会没有机会去问这个问题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实你们只是不知道，我患上的确是所谓的精神分裂，但那个你们认为是幻想出来的人，他却患了你们所谓的抑郁症。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，你们永远没有机会搞清楚，这世界只是一场游戏，而你们自己，才是那雾花梦影。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;倘若我可以写出美妙的文字来，我一定会把这个无法流传的故事写成精彩的传奇，只是到头来，我不过是一个句子都写不通顺的笨蛋，而你，也就只能读到这样无趣的小短文罢了。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>面条儿</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/noodle/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/noodle</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;我娘常说，学做饭，要从做面条开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我第一次做饭，就做了面条。那时候个子太小，灶台又高，只好使劲踮著脚，摇摇晃晃的拿了一双很长的筷子，把那些想立起来跳舞的面条一根根嗯到滚烫的水里面。
我娘说，每跟面条都有不一样的性格。紫色的面条会很安静，他们就藏在水里面，不会跑不会跳，最多扭扭身子；蓝色的面条很调皮，通常跳舞跳得最欢的，就是他们了；绿色的面条很认真，他们最守规则，跳舞也很呆板；橙子色的面条最胆小，他们也跳舞，但是最怕跟别的面条挤成一堆，所以总是跑到面条少的地方自个儿跳。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;那白色的面条呢？我看到一根白色的面条突突的叫着，还跳起舞，边用长长的筷子把它摁到水中，边歪头问娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我娘笑笑，摸着我的头发，只是说，你长大了就明白了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天正好下着大雨，我这样歪这头，正好看到窗外的雨。耳朵里面听不到面条们的叫声了，窗外的雨声传来，哗哗啦啦，乒乒乓乓，像是一支乐队在我家院子里敲锣打鼓一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我做了好多年面条，渐渐的厌倦了用筷子把他们摁回去，便开始用锅盖盖住他们。有一次我把面条扔进水里，就跑到自己屋里开始做作业。面条们在锅里不怎么安分，竟然把锅盖打翻了。我很生气，那天就没有吃面条。跑到外面一家小店吃油条豆浆了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天之后，我赌气好久都没有自己做面条。再之后，我一直离家在外，日子过得很忙，更是没有时间自己做饭。直到有一次回家，看到我娘拿出面条，我就说，我来做吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我娘问我，你还知道自己吃多少吧。我说，我记得。我一只手抓了一把，放进锅里。一只手抓得稳的，才是吃得畅快的。太多了，一只手抓不稳，也吃不下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人上了年纪，就喜欢给孩子们唠叨故事。我娘这次给我讲了一个故事。故事我再也记不清了，只是记得那天跟娘吵了起来。
娘很伤心的说，你现在长大了，很多事情有自己的想法了。我这些故事是比不上你学得那些科学道理。你总是觉得活着就得活个明白就够了。你还小，日子久了，你就知道这人不是活得明白就会够了。我刚嫁给你爹的时候，你爹什么事情都想讲个明白，后来有一次我们吵架，你爹说不过我，就去自杀，差点死在这屋里。我也不是自己愿意嫁到这家来的。有些事情不是我们这辈人的事情，但是我们却得来背这个责任。你爹总想让你来继续担起这个责任，我说什么也不同意。我知道这件事情从此你这里就断了。你的路，还是你自己走吧。你就当我们本来什么也没有，不管你走什么样的路，都不需要有什么牵念。还有，人总是要死的，谁都有最后那一天。我担心将来你会有很多疑问。听我这句话，有些事情，不要弄得太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻的时候，总是听不懂大人的话，总是认为自己的想法才是对的。我没有说话，只是静静的煮面。面条还是不停的在锅里跳来跳去，每种颜色的面条还是有着不同的个性，有的面条想跟我说话，我却使劲把它们摁到滚烫的水里面，回头看到窗外的雨，娘坐在窗前发呆。这似曾相识的一幕，让我的眼泪哗哗流了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又是多年之后，我接到一个电话，说娘生病了，让我快点回家。我连问了几遍，可是电话那头就是不告诉我什么病。
我知道的，我知道的，我知道的。人总有走的那一天，总会告别的。那天我下了飞机就大哭了一场，周围的人奇怪的看着我，可是我怎么也忍不住。我知道的，人总会死的。可是为什么我要哭，为什么我怎么也站不起来，为什么我的整个心像是拧成一团，为什么很多事情我想不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天他们告诉我，可以见最后一面，但是不要把眼泪滴在娘身上。我只是低头看了看娘的脸，眼里泪水不停的往外流，什么也看不清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外面天气那么好，太阳那么亮。他们不停的说娘死的时候很快，不难受，不难受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜里做了好多梦，娘一直在梦里说话，说了很多，可是我却不能记得。这之后好多天，我总是觉得路上有人讲话很像我娘的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在家住了好多天。有一天，我看到一包打开的面条，里面各种颜色的面条们静静的躺着。好像哪里有个声音急切的告诉我，煮面条吧，给它们生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我煮起了面条。它们在水里跳啊跳啊，那么漂亮。白色的面条儿在说着什么，我怎么也听不清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是在讲一个故事吧，我想。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>今夜请把我忘记</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/memo/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/memo</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;又一个平安夜，月亮安详的浮在夜之海上，它似乎在享受着虚无。地面是一片荒漠，没有丝毫的生机。可月光还是静静的飘了下来，静静地落在地上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我躺在沙砾中，任凭月光压在身上……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只是这个世界的一个附属品，是它实现自身价值的一颗棋子。我的存在是一种莫名的奇迹。&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“10-9-8-”Jack挥舞着左手，右手轻轻地放在S键上，“3-2-1。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一阵喧哗过后，我们都静了下来，似乎在等待着什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等待着一次又一次的失败？好吧，先让我们假设它失败。但,那又如何呢？这个世界的忍耐是有限度的,只要我们勇往直前，它终究会给我们一条路的。”身为Jack最好的朋友我总是得陪他度过一次又一次的失败时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一边的玻璃柜里一阵噼里啪啦，我知道又失败了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“菊花？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对，菊花！你们中国人是很喜爱菊花，对吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有回答，Jack也就不再问。我来这个沙漠已经很久了，却从未见过一朵漂亮的花。除了几棵稀疏的野草和几间临时小屋,我们一无所有。一无所有的人不怕失去什么。这里血红的夕阳像一只轮子，把人们原有的梦想全部压碎，它们几乎成了碎末，我们无法重塑它。当初接受这个任务时我们满怀热情，好像成功就在眼前，而今……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对大多数人来说，失败只会消磨自己的锐气，吞噬自己的热情。我抓起一把沙向远处抛去。它们迅速的落下，如同获得生命一样开始运动，然后迅速的完成生命旅程落回到浩瀚沙漠中，沉溺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你再也找不到它们了，就好像它们从没有飞过。”Jack以一种近乎天真的眼神看着我。我知道他在想什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你是说一个生命被上帝选中，抛到这个世界上，而后它迅速的完成一生，迅速的终结，就好像从没有存在过？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对，”Jack抬头看着渐渐暗淡下去的天空，“当初上帝抛出你的时候，你的命运就被决定了：沿着怎样的弧线，以怎样的角速度，甚至哪一侧着地。包括能影响你人生轨迹的风，也是世界控制你的方法之一。它甚至通过不确定性来控制你，影响你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繁星渐渐地显现出来，也只有当太阳的光辉不再压制繁星，它们的光芒才能体现。月光落下来，一层一层的覆盖在我的心上。多年之后，这一层层的忧郁的月光依然停留在那里，成了我生命的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果我们成功了，如果我们真的把大脑连成网络，如果我们真的实现了大脑之间的通信，我相信，”他听了一下，“这个世界会飞起来的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我也相信。”我抬头望着天空,用微弱得几乎自己都听不清的声音说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又是一个漫长的夜晚，这样时刻无数次地重复着，直到那个本应让我们激动不已的日子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天我醒的时候，太阳已经游荡在天上嘲笑我了—已经是接近中午，我听到有人欢呼，便来到实验室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“成功了?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“成功了。嗯，也就意味着下一个任务即将开始。我们的一生几乎都花在开始和结束之间了。真正为我们所拥有的，是那些尝试和失败。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太阳近乎残酷的炙烤着每一粒沙，照着每一个脆弱的生命。它的热情我们无法承受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年之后，我被调离了那片荒凉的土地，重新开始了城市生活。我对这里已经是一无所知了，因而享受不了这种生活。太多的艰辛连同对这里的生活本身的无知，注定要让我迷茫，让我疑惑。生活残酷地将我们的人生理想打乱重排，让许多人的人生轨迹都偏向别人的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢的我开始习惯这一切，深夜的霓虹不再羁绊我的梦，所谓的朋友的拜访也就开始增多。他们大都是大脑网络的成员。几乎整个世界的人都被一些无形的东西连在了一起，就像我们一出生就被一些无形的东西系在了一个死亡的结局上。这些人找我只是想说服我加入大脑网络而已，因为每推荐一个人入网，他都会在网络中提升一个等级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也深知大脑网络的好处：享受更高的大脑反应速度，思维更敏捷。可以共享知识。可是，每当我想起沙漠中那一个个被毁的大脑，心里总还有些余悸。也许这种技术已发展到相当的程度了。但我还是让每一个来的人都失望而归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情总是无法预料的。几年后很多大脑网络的成员开始做相似的梦。而且总是梦见自己的皮肤渗出血液，渐渐浸透衣服，梦中的自己抱着头，在地上滚来滚去，最后脑浆迸裂。世界开始变得恐慌，有人预言末日来临。城市开始变得纷乱，人们毫无目的的乱转，等待着审判。我忽然记起了沙漠中我们静静的等待失败来临的时刻，世界耐心的把结果交给我们，然后我们漫无目的的在沙漠中乱转，直到下一个上班时间来临，直到下一个失败的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间总是默默前行，留下落在后面的人号啕大哭。这几天开始出现死亡病例。每一个死亡者都以“死亡之梦”中的恐怖的形式死去。世界是一个已经点燃的火药桶，政府的保密政策早已实效，这使得人们就像草地中的蛇，每一点微风都会引起极大反响。在这个即将爆炸的世界里，人们各自逃各自的命，这不是自私而是因为谁也帮不了别人，谁也没有资格同情别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们都在逃。所有的人宁可相信死亡是驻扎在自己家里的。我坐在阳台的窗口上，无奈的看着人们疯狂的逃命。一阵阵酸楚淌满了我的心田。我不是电影中的救世英雄,我不能拯救世界。他们之所以成为英雄，是因为我们一开始便赋予了他们这样的命运。而我，一颗沙漠中被随手抛起来的最普通的沙粒，不可能具备这种命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十五年过去了，Jack，你还在沙漠中吗？有报告说，致人死地的是人脑中固有的向往死亡的心理,这个世界为我们展示了它那恐怖的预言。你说过上帝抛出我们的时候，就赋予了我们一个特定的命运。这也许正是对你的话的验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间还是默默前行，落在后面的人还会号啕大哭，被抛起的沙粒还要遵守世界的安排。这一切注定要发生。现在我唯一能做的就是等待着这些人死去，然后和所剩无几的人重新开始生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个平安夜就要结束了。十五年前的Jack也许已不再存在。零零碎碎的记忆也开始一点一点地剥落在我的生命后面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不再尝试回忆。任凭月光压在我的身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉默的世界啊，今夜请把我忘记。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>一封永远寄不出的信</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/letter/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/letter</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;我还写过一篇，可能是第二篇悲剧性的小说吧。找出来附在下面：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候我还没有看过流浪地球，其实那个时侯，大刘还没写呢！哎，说起来很没意思，我写不出硬科幻的，我不喜欢。我喜欢人情味！大刘的流浪地球确实是经典，我的想法只是大刘的幻想海洋中的一滴微不足道的水罢了。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;一封永远寄不出的信&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;二千年前的我：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个星光灿烂的夜晚，我再也无法入睡。每次闭上眼睛都会想起那已经逝去的生活。那些美好的日子已经一去不复返了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在太阳依然会准时升起，但那已经不是真正意义上的太阳了。即使它拥有在强大的功能，又在强大的模拟太阳的能力，它也只是一个人造的巨型辐射装置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了人们都有些疯狂之外，地球上的一切都还正常。我还能看到森林、草原，鹰隼、牛羊，然而这一切都变成了一种生存，它们仅仅是一些生命而已。两千年前，你们会说：一切都是有灵性的，可现在它们的灵性早就被人类的智慧消磨掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道“搬家计划”是什么时候开始的，我只知道主持项目的是些喜爱技术的人。他们突发奇想的要把地球从太阳系中搬出去。首先，他们设计了一个太阳，这是整个工程最关键的一部分。太阳所涉及的不仅是能源和安全问题，它还关系到人们的心灵。因为在一个没有日出日落的世界上生活的人们是不会有灵魂的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后他们又设计了一个月亮，因为月亮被无情的留在了原来的地球轨道上。最后一步是“驾驶”着地球和那些令人厌恶的人造太阳和月亮组成的“飞船”离开太阳系。这一切就好像画画一样简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当初没有人反对，因为人们都很疯狂。从诞生以来，我们人类就是一种疯狂的生物。在一次次的危机之后，我们最终还是活了下来。现在我们可以任意改造世界，上帝造物的原理已经被我们掌握。我们从伊甸园的管家上升为园子的主人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太阳还会天天升起，时光还会继续流逝，该发生的一切还是注定要发生。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>孩童的宇宙</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/creator/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/creator</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;我让雨下的小了些，好让他们能够更清楚的看清那道闪电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是在那一年之前，你会选择沉默，你会用无言来抗议，然后我会轻轻的摸着你的头发，指指远处的花园，笑着说：哎呀，你看，他们把灯点亮了。你会很快的反驳我：哼，无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是现在，你却在另外一个世界。也许你正独自吃着午饭，泪珠流下来，落到饭碗里，你看到泪水快速的碎裂，包裹在饭粒上，然后终于忍不住，大声哭了出来。也许，你已经不在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一年，又是哪一年？中午，又是什么？这些时间的标记对我来说，已经毫无用处。我曾经想要拥有更多的时间，可如今我却成为了时间。然而我怕遗忘，我不断的计算着你的世界，计算着这些时间标记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我已经回不去了。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;我所求&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;复杂之处在于，我们根本不理解自己，我们计算自己看到的世界，却不能计算自己本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们都说我为计算而生。有人计算了宇宙，计算了星系，计算了行星，计算了生命的外壳，却从来没有人像我一样，能够计算生命本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是天才，我花了六年的时间完成了别人四年完成的学业。我不断的尝试去理解我们的世界如何运作，六年的本科，我把自己限制在了自然的世界：物质的基本组成和物质的统计行为。不管我们对这些理解的有多么深刻，却始终看不到自己：什么是生命？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界如何运作，是一个不可以问的问题。每个人都会告诉你，你只能问灯泡为何发亮，问天空为什么是蓝色，问彩虹如何形成，断然不能问及世界是如何运作。我们所说的世界，无非是表象，我们的身体把世界翻译为一种内在的语言，借助这种翻译，我们解释了永远无法触及的真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业之后，我花了一年时间才写出第一篇学术论文。这是一篇没有意义的文章。论文计算了宇宙的演化，然而我却无法理解：为什么我们理解了物质的基本组成，找到了所有的基本场，却还是不能够解释我们是谁？自由意志是真实还是假象？统计物理如何解释生命的本质？一个孤立体系可能形成一个完整的自由意志么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有位朋友立刻苛责，你问的不是物理问题，而是哲学问题了。然而，黑理论白理论，只要能够帮助理解问题，我又如何会拒绝。所以我才反问，为什么不能用物理的方法解决这些更深层次的为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我意外的发现，之前的方法可以用于计算气象问题。传统遗传算法，有太多的地方不可靠，错误的调教，错误的参数，都会导致结果的偏差。我们需要做的是，赋予程序生命，让程序自己解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的工作获得了很多关注，我不是第一个提出这个想法的，但是我实现了第一个完全通用的人工智能。有人对我说，上天也开始眷顾你了，真是平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平等是没办法很好量化的东西，所以说平等，没有多少意义。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;爱无终&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不记得故事如何开始，但是故事一开始，我就清楚的知道结局。时间是把利刃，粗鲁的削去故事的细节，却不能抹掉故事的结局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认识小 A 已经好多年了，一起读书过，一起疯玩过，只是我怎么都记不得，自己是如何认识她，又是如何走到一起的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多令人痛恨的事物，我们不得不学会带着它们生活下去——癌症算是最常见的一种。我认识 A 时，她已经被确诊为胃癌。后来我陪她去做了切除手术，当然手术很成功，我们一起生活了好多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是多年之后，当癌症再次卷土重来的时候，活着，也就仅仅变成了活着，我们每天的喜怒哀乐，都是因为我们不知道如何面对那个必然的结局。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;雪藏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;她没有离开，我们最终同意把她雪藏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我离开了原来住的地方。不要怀念过去，只是闭眼往前走。或许死是一个通向自由的门槛，只是门前铺满了倒刺，只有那些在门前徘徊的人才会痛苦，迈过门槛的人，就会获得自由。我们在门前徘徊太久了，她将要获得自由了，现在，我只想立刻这道门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计行为很有趣，我们不再去理解那些细节，而是关注整体。这不是人类认知能力的局限，而是世界的本质。世界在大量粒子出现的时候，有了新的规律，这些或许是我们无法从下而上的计算的。前人从中找到了宇宙更加本源的规律，而我要做的，只是利用这些规律编程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从原理上讲，我需要面对的不再是二进制的计算机，而是更加细腻的时空。空间是离散的，布满了琴弦，每个琴弦都是一个可以操作的变量。我需要设计出在时空中编程的方法，首先需要设计出能够操作这些琴弦之间的耦合的方法，因为这样才能操作这台巨大的宇宙计算机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉闷的天气，热得出奇。我跑到街边的小餐馆吃午饭。正巧遇到儿时的好友小可。得知小可现在在做一个很大的太空粒子加速器项目，现在遇到很多舆论的困难。因为有人又开始鼓吹大型的加速器可能制造出黑洞，从而毁灭全人类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦。是的，这才是我的出路。终将有一天，我会拨动宇宙的琴弦。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;创世&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我帮小可解决了很多问题，包括大众的无理取闹。这样我们花了四年时间建起了轨道粒子加速器。控制系统设置在地球和太阳的第一拉格朗日点。这里原来是一间太空坟场，当然也建有人体雪藏中心，我的小 A 便是在这间雪藏中心沉睡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的控制室，就建在了坟场的阴影中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地球上月圆之时，整个加速器控制中心只有我一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是时候了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我启动了加速器，设置了程序，然后按下了开始按钮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有一次机会，失败了，就什么都不会有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我拿出刀子，仔细的看着刀刃上的纹路。这些纹路规则的排列者，真是美的让人沉醉，他们似乎像我暗示自然简洁的规律。而我却用它深深的切进了颈动脉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快就会结束的。我们会再见面，你会好好的活下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我面向屏幕，意识慢慢散去。外面是安静的太空，我却似乎看到了树叶舞动。是秋风么？多年前的中秋节，我们在小树林中吃掉了那么多月饼，你笑着说，我要变成大胖子了，医生又要教训我了。可是你不知道，你没有吃掉那么多，我也没有，我只是把它们都放在毯子下面了。那天你好高兴，对我说：你看，我已经全好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你没有。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一个新的宇宙形成了。我不是死去的那个我，我只是死去的我的备份。我把自己编程到了这个新的宇宙中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小可也许不会知道，我欺骗了她。我从一开始就要创造一个新的宇宙，我要能够像一个宇宙那样思考。终将有一天，我利用整个宇宙的计算能力，发现治愈小 A 的方法，找到重建躯体的方法，然后回到原来的世界，跟她重逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我为这个新的宇宙创造了星系，创造了地球。我计算着天气，计算着生命，计算着一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我为计算而生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;文之末&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“孩童之时，所言俱为孩童，所感知是孩童，所思亦复孩童，唯成年之后，便将童心摈弃。”
—— 攻壳机动队 2.0&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;孩童之时，所言爱也是孩童之爱。作为个体存在，难以看到在整体这种集体层面上爱之虚妄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾经言若孩童，思若孩童。我见过孩童的无奈，孩童的天真，我亦见过孩童之上，那如幽冥般存在的盖亚，她在沉默中安排的一切。你并非是你，你只是盖亚用来计算的一个节点。我的感知中，个体逐渐模糊，世界变成一个个盖亚，如精灵一般，然而却真实的存在着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱，不过是盖亚的棋子。所有的一切，都是精灵盖亚的计算，都是世界为了达到一个目的而布下的奇阵。而自由意志，也不过是大脑的欺骗，精灵盖亚让你的身体做出选择，然后通知意识，过长的时间分辨率，使得意识认为身体在自己的控制之下，即便事实相反——身体控制了意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只是感知了一个新的宇宙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此，便不要再见吧。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>奈何桥</title>
        <link href="http://openmetric.org/stories/bridge/"/>
        <updated>2014-09-23T00:00:00-06:00</updated>
        <id>http://openmetric.org/stories/bridge</id>
        <author>
					<name>OctoMiao</name>
					<uri>http://openmetric.org/</uri>
					<email>octomiao@interimm.org</email>
				</author>
        <content type="html">
        	
        	&lt;p&gt;门前的银杏树老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多许多年前，我还是个学生的时候，总是喜欢蹲在图书馆门前，眯好眼睛，静静的听那银杏果落在地上。砰！那时候的我总会相信那是生命的抗争，是卑微的生命向强大的天地展示自己的无所畏惧的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;残阳西沉，窗外的落叶渐渐变得模糊，新月也将西下，又一个残酷的夜晚即将到来。已经听到门外有人在哭泣：
&amp;gt; 来生若得相见，还会不会与你再续前缘。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;我起身走到门前，抬头望着天花板，闭上眼睛静静的站了一会儿，然后轻轻的打开门。一个30岁左右的人，双目黯然无光，似乎他的灵魂已经抛弃了这个躯壳。
我看着他慢慢走进来，一下坠入正对门口的沙发中。我随手带上门，坐在他旁边的沙发上。沉默了好久，他把手中的协议书递给我。这是一年半前他从我这里拿走的。经过这么久深深的思考，最终他决定回来，决定放下他此生的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到协议书，我便开始准备那台仪器。以往这些时候，坐在那个位置上的人都会开始讲述，讲那些他们曾经经历过的故事，美好的或者悲伤的故事。似乎每个人在即将放弃过去的生命的时候，都会突然觉得那些回忆变的无比的重要，他们总是希望自己那些经历会永远的流传下去。或许他们开始觉得那些记忆才是他们的生命。我也总会记下这些人一生的故事，有时候这些故事仅仅是关于他们一生中那个难忘的人。故事听多了，总会觉得无聊。每个人似乎都有着同样的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何这个夜晚却是如此安静。他是决定要将过去全然抛弃么？还是悲痛已经完全将他的声音吞噬？我继续准备着那个将会拿走他曾经经历过的一切的仪器。我微微一笑，摇了摇头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“奈何桥。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他开始说话。又一次将我推进了无聊的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这里就是奈何桥。我也有一颗银杏树，只是没有你这颗那样沧桑。我曾经跟她在树下约定，将来真的走到奈何桥边，我们要跟其他相知相识的人一起躲过孟婆，冲过奈何桥，这样我们两个来生就可以相认了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是爱情。我很少听到爱情。很少有人在思考十八月之后，带着凄凉的爱情故事回来。在一个人几百年的生命中，这段时光似乎过于短暂。然而如果是在这段时间中跟往事日夜纠缠，这段时光却是如此漫长。似乎爱情的伤痛并不会在十八个月的诀别中幸存下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他继续讲他的故事。一种似曾相识的感觉袭上心来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清除器已经准备好了。我从来只是夜晚才工作。清除记忆是整个改变人生的工作中最核心却不是唯一的工序。之前的审查，之后为他们精心准备的场景安排，也都是非常重要的。我就是刽子手，只不过我砍掉的不是躯体的头颅，而是灵魂的头颅。他的故事还没有完。我坐下来静静的听他讲这个年轻而令人心碎的故事。恰恰如同我与王可的故事。
“我并不是无法忘却，只是不想忘却。我总是把这种感情看做是一种存在的证据。我寻遍了生活的每一个角落，却找不到属于自己的故事。我做过很多很多的工作，我希望在这些忙碌中找到那些真正属于自己的生活。可是每天太阳总是从东边升起，所有的人都在做相同的事情，每个人都在忙碌，可是找不到活着的迹象。”
他的声音慢慢淡去，回忆又一次浮上来将我包围。那些悲痛欲绝的日日夜夜，那些生生世世无法忘却的人，那些深深刻在脑海中的事，越来越沉重的压在我身上。他继续说着：
“何谓生？何谓死？那些曾经的回忆，真的是我存活的证据么？那些伤痛，所代表的是属于我的独一无二的故事么？我与她的纠结，难道不是千万年来重复的故事么？那么多的故事，都变成了苟活一生而麻木无情的生活。我应该是一个强者，我应当去战斗，去迎接新的挑战。在新的生活中，我一定会回到那株银杏旁，聆听银杏落下的声音……”
清除是个很缓慢的过程，我有很长的时间来为他准备以后的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是，我累了。窗外的银杏树森森的阴影印在窗上，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“何谓生？何谓死？”我重复着他的话，“多年前的崔晨还算是活着么？躯体湮灭、精神永生，生命还在继续么？我是什么？一个死去的躯壳么？一段本应湮灭的回忆么？我所学过的技能么？Maine 的 Eva 是什么？那些被我杀死的灵魂算什么？幻觉带给我们的人生难道不是真是的人生么？只要永远不再醒来，坠入幻想又有何错？我为什么要选择带着已经衰老的躯体和痛苦的回忆继续生活？难道不能放弃那些沉重的回忆么？那颗老去的银杏能够经历几百年的沧桑，还可以结这么多年的银杏果。倘若她能够思考呢，倘若树木也能够感受世间的悲苦，几世几劫之后，有还有几株树材立于世间？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生便从此烟飞火灭了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许总会听到一首似曾相识的歌悠悠的在耳边响起，而后又慢慢的散去，或许常常会在一瞬间记起一个模糊的身影，而后又慢慢忘却。那些往事仍在，我却已然忘却。&lt;/p&gt;

        </content>
    </entry>
    
</feed>